Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em PROLOG que implementa um algoritmo de busca em largura para encontrar o caminho mais curto em um grafo:

```prolog
% Definição do grafo
aresta(a, b, 1).
aresta(a, c, 3).
aresta(b, c, 1).
aresta(b, d, 4).
aresta(c, d, 1).
aresta(c, e, 1).
aresta(d, e, 2).
aresta(d, f, 2).
aresta(e, f, 1).

% Função auxiliar para encontrar a aresta entre dois nós
encontra_aresta(N1, N2, P) :- aresta(N1, N2, P).
encontra_aresta(N1, N2, P) :- aresta(N2, N1, P).

% Algoritmo de busca em largura
busca_largura([no(N, [N|Caminho]|_)|_], N, [N|Caminho]).
busca_largura([no(N, [Prox|Caminho]|Resto)|Fronteira], Destino, CaminhoMaisCurto) :-
    findall(no(Prox, [NovoNo, Prox|Caminho]), (encontra_aresta(Prox, NovoNo, _), \+ member(NovoNo, [Prox|Caminho])) , NovosNos),
    append(Fronteira, NovosNos, NovaFronteira),
    busca_largura(Resto, Destino, CaminhoMaisCurto).
busca_largura([_|Resto], Destino, CaminhoMaisCurto) :- busca_largura(Resto, Destino, CaminhoMaisCurto).

% Predicado para encontrar o caminho mais curto
caminho_mais_curto(Origem, Destino, CaminhoMaisCurto) :-
    busca_largura([no(Origem, [Origem])], Destino, CaminhoMaisCurto).
```

Com esse código, você pode chamar o predicado `caminho_mais_curto(Origem, Destino, CaminhoMaisCurto)` para encontrar o caminho mais curto entre dois nós do grafo. Por exemplo, `caminho_mais_curto(a, f, CaminhoMaisCurto)` retornará `[a, b, c, e, f]`, que é o caminho mais curto de "a" até "f" no grafo definido.